# Цель создание проекта - поднятие виртуалок в облаке Яндекс и Ажур и создание ipSec тунеля между ними

Как использовать:
1. внести свои параметры подключения в файл main.tf
2. проверить(подставить нужные) переменные в файл terraform.tfvars
3. Запустить terraform init, terraform apply
4. по завершению будет выдан список четырех IP адресов

ВАЖНО: в ажуре будет создан VPN Gate минимальной конфигурации (BAsic). Время создания >45 минут. Время создания IPSec туннеля в Яндекс облаке отложено до завершения создания VPNGate. 

В результате будет создано:
2 виртуальные машины в Яндекс облаке, включая необходимые сети, подсети, таблицу маршрутизации. Виртуальная машина для VPN туннеля взята из маркетплейса. 

Виртуальная машина в ажур, VPN Gate, Local gate 

На всех виртуальных машинах будет установлен одинаковый пользователь и публичный ключ, заданный в параметрах
Ссылка на приватный ключ нужна, чтобы выполнить настройки IpSec инстанса в Яндекс облаке. Ключ не копируется на другие инстансы.


## структура файлов
azure.tf - описание ресурсов Ажура
yandex.tf - описание ресурсов Яндекса
папка templates используется для хранения созданных конфигураций для strongswan


##
Ключевая проблема - долгое поднятие ресурсов Ажура. 


